【光復區會】「香港01」疑洩員工大會錄音 創辦人死撐po「不支持名單」好公正

網媒「香港01」於區議會選舉前發表兩篇評論，點名不支持203名候選人，惹起廣泛爭議，更疑違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》。《香港01》至少188名現職員工發表實名聯署聲明，質疑有關評論有欠公允、有失專業，直指評論不代表編採人員的立場及意見。網上流傳一段疑為「香港01」員工大會錄音，創辦人于品海回應員工提問時，死撐發表不支持名單是「好公正」，又指發表前已諮詢法律意見，亦歡迎廉政公署調查，「如果要承擔法律責任，咪承擔責任，呢個係法治。」

相關新聞：【毅進制的錯】光頭警長Excel計錯數屈區選造票 遭選舉處轟造謠

facebook專頁「傑出男公關」流出一段長約14分鐘的錄音，疑為「香港01」創辦人于品海在員工大會時回應提問的錄音。會上有員工問到，「香港01」列出不支持候選人名單是否公正，于品海直言，區議會議員應做好社區工作，該份名單是反映他們不贊成有人因政治風潮而出選議員，利用區議會的平台發聲，「我覺得（不支持名單）好公正，好直白咁講咗點解我哋要咁做。」

錄音中，于品海指出，無論支持或反對政府陣營都有不公平言論，又斥示威者破壞商店、擲汽油彈等行為影響社會運作，襲擊他人亦屬違法，「我不論你7.21元朗定其他，咁樣百分之一百係違法，襲擊銀行，都係百分之一百係違法。」他提到，支持成立獨立調查委員會，「因為佢做得唔啱，我理得你係警察定係咩，因為你做得唔啱嘛。」

相關新聞：【光復區會●南區】保皇黨3區失至少16年江山 街坊開香檳高歌賀泛民橫掃15席

對於網上討論區推動取消讚好及關注「香港01」的專頁，于品海豪言，網上鼓吹的行動沒有成功，「連登有幾多次吹雞要郁01係成功咗？係成功咗2次半。咪成功down（跌）咗2,000、3,000、4,000，（讚好數字）好快就番上去。」

《蘋果》已就網上流傳錄音內容以電郵方式向《01》查詢，正等待回覆。

睇死你班連登仔啊

01打手留下了負皮

推

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日一致通過啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

係到J讚好數

即刻睇下有咩fd like咗，叫unlike先

Push

支那01

事實上仲有好多淺黃深黃既係香港01打工, 令到佢仲有傳媒價值
可惜香港01骨子裡都係紅, 撐唔過

香港01需要一次吹大雞另起爐灶, 類似高登全體過檔連登咁
如果唔係佢始終都係紅底遲早會出事

我當10篇入面有7篇黃，3篇藍都死得人
有時又要報下fake news

仲有一單，唔記得講邊個商場，明明有手足幫手清理，但就講到冇，然後影張相話要清潔工人一個人執

新城市。

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo